勉县公证处谈话记录

时间：2024年04月15日   
 地点：本处办公室
 公证员：叶青     记录人：叶青
被询问人：朱彩菊
问：你的姓名，性别，出生时间，家庭住址，身份证号？
答：朱彩菊，女，生于1955年06月01日，住址：陕西省勉县勉阳镇和平路693号1栋1单元101室，公民身份号码：612325195506010022。
问：你申请办理何种公证？
答：我申请办理一项继承权公证。
问：你申请继承何人的什么财产？
答：我申请继承登记在我名下的一处住房中属于高万全的遗产部分。
问：你和高万全是啥关系？
答：我是高万全的配偶。
问：你申请继承的房屋坐落于何处，建筑面积是多少，有没有不动产权证书？
答：我申请继承的房屋坐落于陕西省勉县和平路财政局2#家属楼102室，建筑面积为：119.32平方米，有勉县人民政府颁发的房产证为据，编号为：勉县房权证勉阳镇字第27717号。
问：上述房屋是否还有其他共有人？房产产权是否存在争议？
答：上述房屋属于我和高万全二人夫妻共有，此外再无其他共有人。
问：我是公证员叶青，公证处指定我办理你申请的继承权公证，你是否要求我回避？
答：我不要求回避。
问：高万全于何时何地，什么原因去世的？
答：高万全因病2015年05月26日在西安市去世。
问：你是否提供有高万全的死亡证明？
答：我有勉县公安局出具的《户口注销证明》为证。
问：你说的上述财产是否完全属实，如果有虚假造成的一切后果及经济损失，由你自行承担与公证处无关，你是否清楚？
答：上述财产完全属实，如有虚假一切法律责任及经济损失由我自行承担。
问：根据《民法典》的有关规定，被继承人的遗产的第一顺序继承人：父母、配偶、子女共同继承。高万全的第一顺序继承人都有哪些？
答：我和高万全是原配夫妻关系。我们共生育了两个子女，分别是：大女儿高文娟、二女儿高歌。此外高万全生前再未生育过其他子女，也没有收养过子女。高万全的父亲高华堂于1995年04月02日去世，高万全的母亲朱秀莲于2006年12月09日去世。
问：你说的上述亲属关系情况，是否提供有相关的证明材料？
答：我有他生前所在单位，勉县水利局出具的《亲属关系证明》。
问：你必须保证所陈述的生前亲属关系情况属实，如果故意隐瞒事实，遗漏其他继承人，造成的一切后果和法律责任，由你自行承担，与公证处无关，你是否清楚？
答：我所有陈述及材料都是真实的，如有虚假由我承担一切法律责任，与勉县公证处无关。
问：在继承人以外是否还有依靠被继承人扶养或赡养的缺乏劳动能力又无生活来源的人？
答：没有。
问：高万全生前是否立有遗嘱或与他人立有遗赠扶养协议？
答：他生前没有订立过任何遗嘱，也没有与他人签订过《遗赠扶养协议》。
问：被继承人生前是否欠有他人债务，如有债务上述财产要先偿还债务，余下的才能作为遗产继承？
答：没有任何债务。
问：高万全的子女高文娟、高歌二人为什么没有来？
答：她们二人在西安市工作繁忙，无法亲自前来办理公证，她们二人都分别在咸阳市公证处办理了《放弃继承权声明书》公证。我提供有公证书的原件。
问：根据前述事实，依据我国《民法典》的第一千一百二十二条规定，上述房屋中的一半产权份额属于高万全去世后的个人遗产（另外一半产权份额属于你个人所有）。根据《民法典》第一千一百二十七条的规定，上述遗产应先由其第一顺序继承人（父母、配偶、子女）共同继承，因高万全的父母均先于高万全去世，因此依据《民法典》有关规定上述遗产应由你和高万全的子女高文娟、高歌三人共同继承，你是否清楚？
答：我清楚。
问：因为高文娟、高歌二人均已自愿放弃继承高万全的上述中属于各自应继承的份额，所以上述遗产应由你一人继承，你是否有异议？
答：我无异议。
问：你提供的所有证明材料及陈述的上述事实，必须真实无误，如果故意隐瞒事实，遗漏其他继承人，造成的一切损失和法律责任，由你承担责任，你是否清楚？
答：我清楚，所有内容均属实。
问：最后你看一下笔录，如无异议请在笔录上签字？
答：好的。